
### Activity와 Fragment의 차이점은 무엇일까?


#### Activity

1. Activity는 독립적으로 활용할 수 있다.
2. Activity는 앱과 사용자의 상호작용을 위한 진입점 역할과 동시에 하나의 UI 화면을 그리는 Container역할을 수행한다.
3. Activity는 자동적으로 스택에 넣어진다.


#### Fragment

1. Fragment는 액티비티에 종속되어있다.
2. Fragment는 종속되어있지만 자체적인 수명주기를 가지고 있다.
3. Fragment는 다양한 화면 구성을 위한 앱 UI 재사용을 위해 설계되었다.
4. 다양한 화면 비율을 가지고 있는 안드로이드 생태계에서 Activity안에 화면 UI를 Fragment로 나누면 런타임 시 Activity화면을 동적으로 추가,교체,삭제가 가능하며 백스택에 보관할 수 있기때문에 변경사항을 취소하는 것 또한 가능하다.
    - 즉, 프래그먼트는 다양한 UI를 모듈화하여 재사용하고 화면 구성을 더욱 쉽게 할 수 있도록 도와준다.(= 액티비티는 전체 화면을 차지하지만 프래그먼트는 전체 화면이 아니여도 되며 디자인에 많은 유연성을 가지고 있다.)
5. Fragment는 트랜잭션을 통해서 요청해야한다.


###### 참고 하면 좋을 것 같은 사이트

https://onlyfor-me-blog.tistory.com/383 -> 생명주기에서 추후에 더 다루는 것이 좋을 것 같아 보인다.